日九歲女童仲邑菫 將成為日本最年輕職業棋手

日本圍棋重鎮「日本棋院」宣佈，今年九歲，才上小學四年級的女童「仲邑菫」，從今年四月一號開始，將正式成為日本職業女棋手，同時也是史上最年輕的職業初段棋手。仲邑菫刷新了先前「藤澤里菜」在十一歲零六個月，成為初段職業女棋手的紀錄（葉柏毅報導）

日本為了能夠積極培養新一代職業圍棋棋手，因此推動所謂「英才特別採用推薦棋手」制度，而年紀只有九歲的仲邑菫，成了今年的首選。

仲邑菫在記者會中，雖然略顯羞澀，但是舉手投足仍然落落大方，盡顯大將之風。她表示，她最欽佩的棋手，是今年二十九歲，有「棋聖」之稱的井山裕太，她會努力朝這個目標前進，也希望大家以後「多多關照」。

仲邑菫出生在東京，不過目前在大阪上學。她父親也是職業棋手，是目前九段的仲邑信也。仲邑菫三歲就顯露出對圍棋的濃厚興趣，小學二年級開始，參加全國大賽，表現極為傑出。這次仲邑菫獲選職業棋手，得到選拔委員全票通過，可以說是對她的極大肯定。

日本棋靈王

樓豬衰咩

Sai

咩事？

咪又係父母既堆砌,佢天生咁叻無父母推動我就服喇

點解人哋捉棋都係一個職業

人地係日本
香港

人地點樣你都會有位去挑剔，點解唔欣賞下人地做到既野

圍棋好講天份 我諗唔係靠資源就可以堆砌到出黎
好講一個悟字

利申 唔撚識捉 尻up

係囉 佢生出黎就由佢自己長大 奶都唔餵下佢飲 咁先令人信服架嘛

係咪背後有人教佢捉？

天生識架啦

Old news

無線新聞報個條女係咪黐脷筋？
我聽三次都係聽到「仲郁緊」

鮑

佢父母都係圍棋高手，從細培訓佢呢方面緊係叻
就好似專業人士子女都會易入名牌大學好多

一家大細都係高手

日本有書法家Tim